究竟使用個"使"字應該點讀？

有時聽人讀屎 有時聽人讀洗
想問下你地點讀？

讀屎
讀洗

屌 一字多音未聽過咩

廢中廢老負皮
90後正皮

未聽過有人讀屎音

即使唔通即「洗」 咩

特派取西經洗者孫悟空？

使用、促使 屎／洗
行使、使得 洗

破音字其實好常見

想知大家習慣點讀 使用 姐

或者我講清楚d 係想問「使用」呢一個特定既詞語 大家點讀個「使」字

屎用
行洗

關你撚事

習慣屎用

其實洗用應該本土d

即係大洗、洗者如果讀大使、使者係蝗話?

一字多音

用錢好多嗰個「大洗」本字應該係「大使」，同「行使」、「使用」讀「洗」。

「使」字，「屎」應該係文讀，「使」應該係白讀，淘汰白讀嘅情況成日都有。

但「洗」呢個讀法應該淨係適用於「使用」相關字意嘅時候。

同你講「大使」(Ambassador)，「使者」唔同

我想講使作為名詞係讀第3聲嘅試音

sor，我一開頭get唔到
但諗諗下，「大使」個「使」讀音係市再轉一轉音

si2 si3 sai2

唔知你講轉音係咩意思
我個名6個字都唔同音